男朋友大我五年，佢下年上車

有一日，佢話儲多年錢，再加少少父幹就儲夠首期上車。問題就黎啦我今年22歲，佢27歲，下年我先defer完有得畢業，我錢都未揾過一蚊，佢就已經上左車，到底我應唔應該同佢一齊供樓，一齊住？

為左個首置，層樓應該冇我名。如果唔一齊供，佢壓力一定好大，要供強姦金、保險，又要交稅、差响、家用，實冇錢拍拖去旅行，第時結婚我又怕比佢啲姨媽姑姐話我港女貪錢。但如果一齊供，23歲就同居又好似唔係咁好，又好驚畢業出黎做野會有好大轉變，層樓又冇我名，好冇保障。

呢四年黎，一路都好開心，有個大哥哥錫我，冇乜顧慮。但一聽到買樓，就突然間多左好多野諗，好大個負擔好迷惘，連登大神可唔可以比啲意見小妹

五年嘅慨念：
佢讀小學-我未戒奶
佢考會考-我考完小學程分試玩暑期班
佢u grad-我準備dse

同佢嘅距離好遠又好近樓價又每年都升，唔買唔得。
好煩呀

無問題 信就去

佢買得就過壓測啦，如果你幫手貨，層樓無你名，第時分手咁點？其他方面幫補少少囉，除非你好肯定將來會結婚

決定唔到，問屋企人實反對，唔想咁快冇左個女，我但又唔想自己bb咁辛苦宜家已經晚晚ot到7:30

建議：唔供+唔一齊住

乜料呀？無啦啦做乜要一齊供？你傻架？

如果唔一齊供，佢壓力一定好大，要供強姦金、保險，又要交稅、差响、家用

買樓果個自己唔會諗，要你擔心埋佢果份？你係咪太天真？

ot到730叫做辛苦 你真係唔知現實有幾殘酷

明白啦我都係咁諗

加油 巴打
日日番11個鐘頭工嘅都係超人黎

佢係咪指0730啊，
可能人地真係好辛苦呢

你讓俾我啦
我鍾意成熟穩重

佢唔鍾意肥婆

你叫長腿唔通真係咩
利申靚女

簡單啦 結左婚咪一齊供
未結咪唔供

點解要供 散左咁點
你都係驚佢冇閒錢去拍拖旅行姐
咁如果要去旅行 你比埋佢個份咪得囉 都係間唔中一次
點都好過你去幫佢供樓 又未結婚

又話下年先defer完有得畢業，錢都未揾過一蚊？
而加又晚晚ot到7:30

樓豬好幼稚

我都想知。。。

你會唔會諗多左

點解要寫你個名呀，咪戇鳩

上左車又壓力大，可以諗下租出去先，儲多陣錢加下人工過兩年先搬出黎。

如果佢堅持搬出黎，條唔係佢揀，你唔駛資助佢。

佢講佢bb下話

算鳩數啦

你認真想同佢結婚咪幫下手
如果未諗到咁遠就由佢啦

想幫手又驚蝕既咪個個月定時定候過數比佢再自已 Keep 紀錄，真係有咩事衰極都可以追返比出去既數。

5年一D都唔多
你咁諗因為你幼稚
同埋
你男友叫你幫手供架?
佢冇叫你,落你名做咩要幫手?一定同你結婚?
我係睇係男人角度諗,買得供得有父幹,就已經諗過度過
如果佢叫你供你飛撚左佢啦
你供唔係唔得
到時分手唔好問人拎番錢

而家買樓佢好快就跳樓，是但啦
冇遠見既男人

人地有冇話娶你做女主人先

好一個現實問題
你有無問過佢點諗？
正常應該唔洗你供，但唔會落你名。
我覺得你唔好咁多不安。

唔好諗咁多 如我係老豆真係飲得杯落 拿拿聲結婚

係呀，係佢開聲問我一唔一齊供，佢有個plan，下年佢用首置上車，我同佢兩份供，到我做野做到咁上下，到我用首置上車，又係兩份供，其中一間放租

打咁大篇野，就係想問男友應唔應該加你名

我今年23 男朋友今年28

不過都唔知係幾多年後嘅事

收皮啦 人地有話娶你咩
層樓買黎做炮房 你無份架

樓主精神病 此post已完

無就老系都唔供啦, 又未結婚, 一陣飛起你就真係乜都無

我想搵大我十年既老婆
佢初m 我仲食緊奶咀

有份住咪供lo, 你都要交租啦出面， 如果唔一齊住， 供來做咩， 又未結婚

唔好供
冇事由自可
有乜事好撚煩

如果一齊供拍拖旅行咪又係要就住就住
一係結左婚先

首先五年一D都唔多
其次睇完成篇野你男朋友好似無想加你名既意思 又無叫你同居
你不如唔好自作多情

結左婚先好一齊供
唔係你實後悔

未結婚唔好去佢層樓住
叫佢放租再同你出面租樓, 到底洗費點分大家再傾

自作多情,女人就係因為咁成日自己係到嬲

拍左五年都仲諗分手打算說好的愛呢？

如果你知佢負擔大咪分擔吓，簡單可以分擔生活細節上或者AA，見佢唔捨得送吓嘢比佢

但一齊供樓就應該要好有共識，到時有機會分開又係煩

佢有叫你供咩?
你太抵估佢, 佢老豆可能已經幫佢比左層樓9 成, 供都好少, 無壓力呢 ...

而家一層都要一齊供先供得掂
幾時儲到首期又過到壓測買第二層

假膠

諗野成熟啲先啦，咁怕煩就唔好做人，想成世無煩惱就投胎搵著好人家

7:30都算ot

絲打明我感受

其實佢買左樓，但冇話要同你住，你只係得閒上去過夜

佢咁快手買既目的都係唔想落你名啫，你住住先ok架啦

利申：我阿媽有咁教我阿哥早d供唔預條女份

22歲仲扮細個？

落名就供 唔落名供黎把撚

搵過個大你廿年有車有樓嘅咪得囉，仲可以照顧埋你冚家

分手囉

跟我 大你一年
屋企有多間屋 已經供完
我地可以搬出去

講咁耐你都係未玩夠啫

成班做開狗 又要鬥慘

直頭覺得自己未戒奶

27歲就有首期
我26歲仲係ON99 打份垃圾工 得22K一個月 (遲下無左ALLOWANCE 得返16.5K)
仲要岩岩先開始儲錢

其實女朋友地位都唔係好高，點解自己咁傻豬想幫人供樓

我地兩個都揾到錢，只係唔想佢一個人食屎，我日日風流快活去旅行

做我女朋友 OK??
送幾間紙紮比你頂住當
到時有錢再買實物

佢想我都有首置先唔加我名，拍五年拖唔同居都會得閒上去訓下，佢對我好，我都想對佢好，幫輕下佢

係？ 留個tg 交流下

冇名都供=捐錢

第時你出黎使做野就會換畫
所以唔使供

你留tg我add你

睇左樓主你打既野同背景
我諗你地會呢年就散

我都覺樓主會

我記得所謂首次置業定義係「不是真的一生人中第一次買樓，而是買某一個物業時，他手上沒有任何以個人名義擁有的物業」，所以應該係可以加埋你個名一齊供架

點解咁講

等你做咗人老婆先幫手供啦

上去訓下同同居係兩回事黎
奉勸你一句啦 你地無講過要結婚/訂婚既野
未來仲有好大變數 大把人一齊第7/8年散
仲要你依家都未畢業 畢業之後出黎返工先見真章
你想對佢好你咪拍拖出街你比晒錢囉
講咩幫手供樓

佢上車關你咩事，唸多左
記住、記住、記住，不要幫手供

佢上車你下海

五年後佢仲供緊你已經full pay

即係如果加左我名，供到咁上下，去除左我個名，再買樓都有首置？

如果你會一齊住咪幫手供囉。

如果唔係既又或者只係間中住一兩日咪平時出街出多d囉。

遲下如果真係結到婚，層樓既價值你都有份嫁wow, 離婚你都會分到

我認為你拍左5年拖其實都叫感情穩定
但只係想你都要保障自己
你大可以分擔下你地拍拖出街既支出
就算你有答案要供，都唔好供太多
心態上你當交租算
真心既，唔係叫你算計同唔信你男朋友，
你男朋友應該都幫你諗埋呢一點，
因為你係最蝕既一方。
我自己同拍拖十年既女友，我都唔會叫佢幫手，
唔係佢唔肯，我今日唔知聽日事。

係呀，而你當時又無任何物業係手上。
當然你自己要再清楚理解下咩係首次置業，同男朋友商量下

又好驚畢業出黎做野會有好大轉變，層樓又冇我名，好冇保障。

1. 轉變係咩? 佢27都做緊野 無咩可能變
咁可以變既係咩?? 你對佢既愛?

2. 無你名咪無你名 你都知自己無搵過錢 工都未番過 點解會有你名?

3. 你都知你會有轉變, 咁點解要保障你?

講到尾都係 有你名就唔分手, 無你名就分手

係咪有讀寫障礙啊

下年又升30％實上到樓？

上唔到就唔洗諗咁多野啦

未結婚又冇你名咪唔供囉
如果一個唔好彩散左唔通你望佢分番半間屋/嘔番d錢比你咩

啲樓係咁升
點解會有「儲夠首期」呢個概念

佢最後嗰句冇加/轉代名詞，點都係refer返去個我字啦，點讀寫障礙啊？

愛唔變，價值觀可能會變，聽過唔少人嘅故事都係因為人生踏入唔同階段而散，價值觀唔sync而散呢一刻我好愛我自己同屋企人，開心就夠，但下一刻可能已經要諗到去同居生活，異地工作生活，婚姻生活，下一代嘅教育模式。

你要保障咪迫婚囉

Agger
無嘢值得煩惱

拍左10年都可以分手，無野係無可能

爭5年好平常
一齊咗幾耐重要啲
如果一齊咗已經幾年見哂屋企人就可以一齊供，但就一定要加你名
如果一齊咗兩年都未夠就由佢自己捱下，如果佢邀請你同居咪搬過去，幫輕下啲雜費當交租

冇名緊係唔供
仲有
就算買左樓都唔一定要同居
總之 冇名唔會供 未結婚唔會一齊住
保障返自己啦

得啦得啦

唔過5成邊有得租比人，買過樓未

on9未結婚冇你名供乜鳩
結婚都未必一生一世，何況只係拍拖
依家可能好愛大家，3年後你點知會點

自己傾啦
信得過咪一齊供
留返紀錄當分手追返
人地一陣 原來想預埋你供 結婚加名
依家又話冇名唔供 又比人話貪錢
Btw要知你男友點諗架 上黎估估下估錯點算

唔好玩啦 咁都要上網問人 諗下都知你唔需要供
男未婚女未嫁 你先得22歲 感情好多變數 又唔係傾緊結婚
大把訂左婚都突然分手（唔係咒你 唔好誤會）
緊係結左先再諗下點一齊供

有份住就俾錢，冇份住就唔俾
有名冇名係俾多俾少問題

做人為自己打算下啦
說好的愛
咁你結左婚未呀?

結左了
屋企有錢 有幾層私樓都供完好耐
拍拖時真係無諗過會分手
原來兩個人拍左咁耐都仲要諗定後路
唔怪得有句貧賤夫妻百事哀

搵個有錢d 送頂帽佢戴啦

不過如果同居都要比租
所以我唔會選擇同居
一係結婚一係分開住
唔使煩

同居俾少少錢分擔下都唔得
有份住就唔洗付出？
定係認為自己係性愛換住宿？

所以咪話同居要比租眼殘？

咁所以我唔會同居囉
搬出黎住又要比錢又要做家務
我起屋企做公主唔好

其實唔使供 畀曬所有雜費就是了～

等睇悲劇～

一係就結婚一係就分開住
好怕同居俾人退貨？

樓主 低估香港離婚率～

以不變應萬變
等佢忍唔住叫你住埋過去先諗
因為係佢開口叫到
到時大條道理一蚊都唔俾

反正 將來間屋個女主人未必係你
條仔今日鍾意湊女唔代表一年後佢仲鍾意
搵過個唔洗咁煩 自己顧自己既過埋下半世好過

係啊係啊

既然反正都係一人一間，
叫佢呢間淨係落你名，
佢擔保你上會，
下間先落佢名。
佢實唔肯，因為佢都係借信任搵你笨柒。
所以一係就兩個名買，第時甩返名，
一係就一個名買一個人供，
一係就結婚先單名買兩份供。

其實去個長d既旅行都睇到d生活習慣
真係有咁多野要同居先見到咩
非要結婚前同居不可？
就算唔係老一輩
同居touchwood之後分手
我會覺得個女仔比人屌到鬆曬啦

其實係睇你男朋友點諗
如果佢根本唔介意 你冇野煩
加上層樓又冇你名 過多兩年佢突然間話分手點算 叫佢比返啲錢你？

我男朋友大我十年 我讀緊書佢做左野好幾年
佢已經儲夠錢上車
我都成日同佢講我咩都幫唔到手 搵唔到錢 唔可以幫佢減輕負擔 好冇用
佢根本都唔介意 佢角度係香港男人應該係要比多啲責任 佢唔介意又要供樓又要養我

腿張開, 給中出. 咁就乜都有你名.

sor, 之前買落，果時連租約買

咁點會唔知？連租約最起碼都要比一半啦，同你一樣都係連租約一齊買

樓主
真係唔係叫你唔信你男朋友
同埋我相信你男朋友真係愛你同認定你
先會叫你供
只係我覺得要保障下自己
我寧願你而家將原本要供既
儲起佢，等遲D結左婚先
幫手都未遲
最多咪留意下佢夠唔夠錢用或者想買D乜
，再幫下佢或者送比佢囉。現階段最好係咁,
我相信你男朋友明白同唔會介意

其實今時今日留多個名無乜用，
除非你上完車唔換樓。
我自己過來人，
估計將來樓價升幅加埋已供果舊錢先僅好夠換高一級既樓，
因為出租樓只可以按五成，
計過數唔可能同時upgrade同一開二。

買果時早過呢個指引出

恭喜你先
但拍拖唔代表一世都唔會變架，你係好彩果個

如果要諗定後路既話都唔係好愛ja
另一半只係一件工具黎
為左你下半世鋪路

求婚唔好一卡先收貨
結婚唔好擺酒

已經幫到佢好多

「我唔想自己bb咁辛苦」自己bb呀 佢男朋友呀 係咪要畫到咁出呀

咁把炮做幾年野供緊樓仲可以買多間?
你神科?

除名要俾stamp架

我覺得都係嘥氣啦，
第一層都未有，咁快諗一開二
而家d上車盤，
舊遠細實中兩三樣，
住左幾年，有錢剩或者樓價有升，
正常都係換樓先，
加按一開二買唔到收租樓。

樓主一出去做野就俾上司溝走啦, 諗咁多做乜

免費雞，層樓點都唔會寫你名，又唔係處。

結左婚先一齊供，講完

唔落你名都好合理 又未結婚你又冇份出首期
一齊供就唔洗不過一齊住酌量比幾千當交租同幫輕下佢囉

冇事既，有你份先供，冇就唔好咁傻啦，佢肯為你著想供哂層樓比你住都係幸福黎

睇完1999你而家都未戒奶

簽左先，有咩事都有D保障

唔明有咩問題
有你名咪供 無咪唔供

5年都叫多? ON9

樓主讀梗書無收入
銀行唔會借俾你，你點供
噤加你名做咩？
如果樓主男朋友有事供唔掂or 要加按
樓主唔俾就好麻煩
既然依d 大銀碼又關乎樓主男朋友既家事，樓主唔好插手好，俾心機讀完依年岀嚟做野再算